<sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Agnes</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche.
			Le reste du paquet est placé ici après la distribution sur le tableau.
			Les cartes sont distribuées sept par sept, une sur chaque pile du tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite. A contruirepar suite.
			L'As précède le 2 et suit le Roi. Une carte est distribuée sur la première
			fondation. Les autres fondations doivent être	commencées avec des cartes
			de même rang.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Sept piles. La distribution se fait en commençant par une carte sur la
			première pile. On place ensuite une carte face cachée sur toutes les piles.
			Puis on place une carte face visible sur la pile suivante et une carte retournée
			sur les autres piles. Et ainsi de suite jusqu'à qu'il y ait sept cartes
			sur la dernière pile. Les piles du tableau peuvent être construites en descendant
			par couleur. Les groupes de cartes peuvent être déplacés. Les piles vides
			ne peuvent être remplies que par la prochaine distribution depuis la pioche.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
		Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les cartes dans le tableau sont construites en descendant par couleur.
  	Les groupes de cartes en séquence et de la même couleur peuvent être
  	déplacées comme une unité.
  </para>
  <para>
  	Chaque distribution retourne une carte de la pioche vers chaque pile du
  	tableau.
  </para>
  <para>
  	Les fondations sont construites en  suite. L'As précède le 2 et suit le Roi.
  	Les cartes dans les fondations sont toujours en jeu.
  	Double-cliquer sur une carte dans le tableau la déplace vers la	fondation
  	appropriée lorsqu'un tel déplacement est possible.
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
  	Chaque carte dans les fondations compte un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Strategie</sect2>
  <para>
  	Essayez de construite en descendant par suite autant que possible.
  	Essayez de marquer aucun de points que vous pouvez car ce jeu est très dur
  	à gagner.
  </para>
</sect1>
