<sect1 id="Agnes"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Agnes</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche.
			Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
			Les cartes sont distribuées sept par sept, une sur chaque pile du Tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite.
			A construire par suite.
			L'As suit le Roi et précède le Deux.
			Une carte est distribuée sur la première Fondation, c'est la carte de base.
			Les autres Fondations doivent être commencées avec des cartes de même rang.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Sept piles.
			On distribue une carte face visible sur la première pile.
			On place ensuite une carte face cachée sur toutes les autres piles.
			Puis on place une carte face visible sur la pile suivante et une carte
			face cachée	sur les autres piles.
			Ainsi de suite jusqu'à qu'il y ait sept cartes sur la dernière pile.
			Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant	par couleur.
			Les groupes de cartes peuvent être déplacés.
			Les piles vides	ne peuvent être remplies que par la prochaine distribution
			depuis la Pioche.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
		Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur.
  	Les séquences de cartes de la même couleur peuvent être	déplacées comme
  	une unité.
  </para>
  <para>
  	Chaque distribution retourne une carte de la Pioche vers chaque pile du
  	Tableau.
  	Pas de redistribution.
  </para>
  <para>
  	Les Fondations sont à construire en montant par suite.
  	L'As suit le Roi et précède le 2.
  	Les cartes dans les Fondations sont toujours en jeu.
  	Double-cliquer sur une carte dans le Tableau la déplace vers la	Fondation
  	appropriée si un tel déplacement est possible.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
  	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
  	Essayez de construire en descendant par suite autant que possible.
  	Essayez de marquer autant de points que vous pouvez car ce jeu est très dur
  	à gagner.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
