<sect1 id="Auld lang syne"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname></author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
 		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Auld Lang Syne</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
	  <entry>Type de Paquet</entry>
	  <entry>
	    Paquet Standard
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche. Toutes les cartes sauf les As sont placés
	  	ici au début du jeu. Cliquer sur la pioche distribuera une carte
	  	sur chacune des quatre réserves.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles en haut, à droite de la pioche. Un As est placé sur
	  	chaque fondation au début du jeu. Les fondations sont à construire
	  	en montant quelque soit la suite.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles, placées sous les fondations. Chaque fois que vous cliquez
	  	sur la pioche, une carte est placée sur chaque réserve.
	  	Les cartes du dessus sont disponibles pour être jouées.
	  	Les cartes des réserves peuvent seulement être déplacées vers les fondations.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Le jeu commence en distribuant quatre cartes vers les réserves.
  	Si possible, jouez les cartes des réserves vers les fondations.
  	Continuez ainsi jusqu'à qu'il ne reste plus de cartes dans la pioche
  	ou que plus aucun déplacement vers les fondations ne soit possible.
		Un tel jeu est un peu plus facile qu'un Scuffle.
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Chaque carte dans les fondations compte un point.
	</para>
	<para>
		Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Est-ce que vous croyez à la chance ? Bien que ce jeu ne nécessite pas plus
  	d'aptitudes pour y jouer que Horloge, l'aptitude requise est de faire atttention.
  	Un super jeu pour jouer sans réfléchir.
  </para>
</sect1>
