<sect1 id="Backbone"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

  <title>Backbone</title>

  <para>Ecrit par Vincent Povirk</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
    	<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile à gauche, sous les Fondations.
	  	Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
	  	Les cartes sont retournées à par une vers le Rebut.
	  	Une redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	Pile à droite de la Pioche.
	  	Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
	  	La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles en haut à droite.
	  	A construire en montant par suite de l'As au Roi.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Deux piles de 9 cartes, avec une carte au dessus de chaque pile.
	    Les cartes visibles sont disponibles pour être jouées n'importe où
	    sauf sur les cases vides du Tableau.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
			Huit piles, quatre sur chaque côté de la Réserve. Une carte est distribuée
			sur chaque pile du Tableau quand la partie commence.
			Les piles peuvent être construites en descendant par suite.
			Les cases vides peuvent être remplies par n'importe quelle carte sauf venant
			de la Réserve.
			Une seule carte peut être déplacée à la fois.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
		Huit piles, quatre sur chaque côté de la Réserve. Une carte est distribuée
		sur chaque pile du Tableau quand la partie commence.
		Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
		Les cases vides peuvent être remplies par n'importe quelle carte sauf venant
		de la Réserve.
		Une seule carte peut être déplacée à la fois.
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées depuis la Pioche vers le Rebut individuellement.
  	La carte du dessus du Rebut est en jeu.
  	Quand la Pioche est vide, toutes les cartes du Rebut sont remises sur la pioche,
  	en gardant l'ordre des cartes.
  	Une redistribution.
  </para>
  <para>
		Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
		Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
		Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la Fondation appropriée si
		un tel déplacement est possible.
  </para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
  	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 104
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Vous pouvez utiliser les cases vides du Tableau pour déplacer plusieurs cartes.
  	Faites attention aux Rois dans les Réserves : la seule façon de les enlever
  	est de les déplacer vers une Fondation sur une Reine.
  </para>
</sect1>
