<sect1 id="Bakers_Game"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Le jeu des boulangers</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles en haut.
	  	A construire par suite de l'As au Roi.
		</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
			Quatre piles en haut à gauche.
			Chaque Réserve peut contenir une seule carte.
		</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles en dessous des Fondations et des Réserves.
	  	Les cartes sont distribuées face visible sur le Tableau, avec sept cartes
	  	dans les quatres premières piles et six cartes dans les quatres dernières
	  	piles.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
  	Seules les cartes ou séquences du dessus peuvent être déplacées.
  	Une séquence de cartes peut être déplacée seulement si le nombre de cartes
  	dans la séquence est égal ou inférieur au nombre de Réserves libres.
  	Les piles vides du Tableau peuvent être remplies uniquement par un Roi ou
  	une séquence commençant par un Roi.
  </para>
  <para>
		Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
		Bien que les cartes des Fondations soient techniquement toujours en jeu,
		il n'y vraiment aucun intérêt à les rejouer.
  </para>
  <para>
  	Toutes les cartes accessibles du Tableau peuvent être placées dans une
  	Réserve libre. Ces cartes sont disponibles pour être rejouées sur le Tableau
  	ou sur une Fondation.
  </para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
   	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Déplacez toutes les cartes que vous pouvez vers les Fondations dès que possible.
  	Les laisser trainer ne peut que vous gêner.
  </para>
</sect1>
