<sect1 id="Bristol">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Carte de visite</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut a gauche. Le reste du paquet est placé ici après la distribution
	  	sur le tableau. Il n'y a pas de redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Trois piles à droite de la pioche. Une carte est distribuée sur chaque
	  	réserve à chaque fois que vous cliquez sur la pioche.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Foundations</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles en haut à droite. Les fondations sont construites en montant
	  	quelque soit les suites.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles de trois cartes chacune sont distribuées face visible.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les cartes sur le tableau sont construites en descendant quelque soit les suites.
  	Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement.
  	Une pile vide sur la tableau ne peut pas être remplie.
  </para>
  <para>
		Les cartes sont retournées depuis la pioche sur les trois réserves,
		une carte sur chaque à chaque distribution.
		La carte au sommet de	chaque réserve est disponible pour être jouée.
		Les réserves vides ne peuvent être remplies que par la distribution
		suivante depuis la pioche.
  </para>
  <para>
  	Les fondations sont construites en montant quelque soit les suites, de l'As
  	au Roi.
  	Les cartes dans les fondations ne sont plus en jeu.
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
   	Chaque carte dans les fondations compte un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Ne regardez jamais en arrière. Les cartes qui sont bloquées en arrière
  	doivent être libérées le plus tôt possible.
  	Déplacez autant de cartes que possible de la réserve vers le tableau,
  	car les Rois sont difficiles à déplacer.
  </para>
</sect1>
