<sect1 id="Bristol"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Carte de visite</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut a gauche.
	  	Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
	  	Pas de redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Trois piles à droite de la Pioche. Une carte est distribuée sur chaque
	  	Réserve à chaque fois que vous cliquez sur la Pioche.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Foundations</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles en haut à droite.
	  	A construire en montant	quelque soit la suite.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles, de trois cartes chacune, face visible.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant quelque	soit la
  	suite.
  	Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement.
  	Une pile vide sur le Tableau ne peut pas être remplie.
  </para>
  <para>
		A chaque distribution, une carte est retournée vers chaque Réserve depuis
		la Pioche.
		La carte du dessus de chaque Réserve est disponible pour être jouée.
		Les Réserves vides ne peuvent être remplies que par la distribution
		suivante depuis la Pioche.
  </para>
  <para>
  	Les Fondations sont à construire en montant quelque soit la suite, de l'As
  	au Roi.
  	Les cartes dans les Fondations ne sont plus en jeu.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
   	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
  	Ne regardez jamais en arrière. Les cartes qui sont bloquées en arrière
  	doivent être libérées le plus tôt possible.
  	Déplacez autant de cartes que possible de la Réserve vers le Tableau,
  	car les Rois sont difficiles à déplacer.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
