<sect1 id="Camelot"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Camelot</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
	    Toutes les cartes sont placées ici au début du jeu.
	    Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
			Pas de redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
	    Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
			Ne peut contenir qu'une seule carte qui doit être jouée immédiatement sur
			le Tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Grille de quatre par quatre cases, chacune pouvant contenir une carte.
			Les Rois ne peuvent être placés que dans un coin. Les Reines ne peuvent
			être placées que dans les deux emplacements du milieu de la première et la
			dernière rangées. Les Valets ne peuvent être placés que dans les deux
			emplacements du milieu de la première et la	dernière colonnes.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
		Enlever toutes les cartes sauf les têtes (Valets, Dames et Rois).
		Vous avez	gagné quand le Tableau ressemble à ça --
	</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/camelot-goal.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Le Tableau gagnant.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>
		-- et que la Pioche et le Rebut sont vides.
		Les suites sont sans importance.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
		Il y a deux phases dans ce jeu. Alternez entre les deux phases jusqu'
		que la partie soit gagnée ou perdue.
		Commencez avec la phase Une jusqu'à que le Tableau soit complètement rempli.
		A ce moment là, commencez la phase Deux. Notez que vous ne pouvez pas
		commencer la phase Deux si le Tableau n'est pas complètement rempli.
		A tout moment, vous pouvez retourner à la phase Un, mais souvenez vous
		que vous ne pouvez revenir à la phase Deux que lorsque le Tableau et de
		nouveau plein. Une exeption à cette règle est si la Pioche et le Rebut sont
		vides.
	</para>
	<para>
		Phase Une -- Cliquez sur la Pioche pour déplacer une carte vers le Rebut vide.
		Si la carte est :
	</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				Roi : Placez le dans un coin vide.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Reine : Placez la dans un emplacement vide, parmi les deux emplacements
				du milieu de la ligne du haut ou de la ligne du bas.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Valet : Placez le dans un emplacement vide, parmi les deux emplacements
				du milieu de la colonne de gauche ou de la colonne de droite.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				N'importe quelle autre carte : Placez la carte dans un emplacement vide.
			</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	<para>
		Phase Deux -- Enlevez les 10 en cliquant sur eux.
		Enlevez les paires de cartes dont la somme fait 10 en faisant glisser une
		des deux cartes sur l'autre.
	</para>
	<para>
	  La partie est perdue si une figure ne peut pas être mise dans un emplacement
	  approprié ou si tous les emplacements sont pleins et qu'aucune carte ne
	  peut être enlevée.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
		Chaque carte enlevée vaut un point.
	</para>
	<para>
  	Score maximum possible : 40
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

	<para>
		C'est toujours plus sûr dans le milieu.
		Pendant la première phase du jeu, mettez des cartes au milieu avant d'aller sur
		les bords.
		Si vous voyez une	paire possible, placez cette carte sur un bord afin de
		libérer plus d'emplacements sur les bords pendant la deuxième phase du jeu.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
