<sect1 id="Canfield"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
			<author><firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Champ de boîtes</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Stock</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche. Le reste du paquet est placé ici après la
			distribution.
			Les cartes sont retournées trois par trois vers le rebut.
			Il y a deux redistribtions.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
			Juste à doite de la pioche. Les cartes sont retournées ici depuis
			la pioche. Le carte du dessus est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserve</entry>
		<entry>
			A gauche sous la pioche. Treize cartes sont distribuées ici avec la
			carte du dessus face visible. La carte du dessus est disponible pour
			être jouée vers les fondations ou le tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Quatre piles sous les fondations. On distribue une carte face visible
			sur chaque pile. Les piles du tableau peuvent être construites en
			descendant par couleur alternée.
			Les séquences peuvent être déplacées.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite. On distribue une carte face visible sur
			la première fondation. Cette carte est maintenant la carte de base.
			A construire en montant par suite.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Les cartes dans le tableau sont construites en descendant par couleur alternée.
		Les séquences peuvent être déplacées. Une pile vide dans le tableau est
		remplie automatiquement depuis la réserve. Si la réserve est vide, une
		pile vide peut être remplie par n'importe quelle carte ou séquence.
	</para>
	<para>
		Les cartes sont retournées depuis la pioche vers le rebut trois par trois.
		Quand la pioche est vide, cliquer une nouvelle fois dessus pour remettre
		toutes les cartes dans la pioche, dans le même ordre.
		Vous pouvez parcourir toute la pioche trois fois.
	</para>
	<para>
		Les fondations sont construites en montant par suite à partir de la carte
		de base (la première carte distribuée sur la première fondation).
		Les nouvelles fondations commencent quand une carte de même rang que la
		première carte placé lors de la distribution, est placée sur une fondation
		vide.
		Les As vont sur les Rois, et les 2 sur les As.
		Les cartes dans les fondations sont toujours en jeu.
		Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la fondation appropriée si
		un tel déplacement est possible.
	</para>

	<sect2>Options</sect2>
	<para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
   	Chaque carte dans les fondations compte un point.
   	Ce jeu était souvent joué dans les casinos.
   	Si vous réussissez à marquer 10 points, ce sera deja un très bon score.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Un tien vaut mieux que deux tu l'auras. Ce jeu est dur à gagner.
		La plupart des gens jouents avec les règles des paris en tête et essayent
		de marquer le plus de points possible.
		A cette fin, déplacez toujours les cartes vers les fondations dès qu'elle
		sont disponibles.
	</para>
</sect1>
