<sect1 id="Carpet"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Vincent Povirk</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Vincent</firstname>
      <surname>Povirk</surname>
    </author>
    <address><email>madewokherd@gmail.com</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Carpet</title>

  <para>Ecrit par Vincent Povirk</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche.
	  	Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
	  	Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
	  	Pas de redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
	  	La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles en haut à droite.
	  	A construire en montant par suite de l'As au Roi.
	  	Les As sont enlevés avant la distribution et placés sur les Fondations.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	    Le "Tapis" (Carpet).
	    Quatre rangées de cinq cartes distribuées face visible.
	    Les cartes du Tableau sont disponibles pour être jouées.
	    Il n'y a pas de construction de cartes possible.
	    Les emplacements vides sont automatiquement remplis depuis le Rebut
	    si possible ou depuis la Pioche.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
  	Les cartes du Tableau sont en jeu.
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées depuis la Pioche vers le Rebut une à une.
  	La carte du dessus du Rebut est en jeu.
  	Pas de redistribution.
  </para>
  <para>
		Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
		Les cartes des Fondations sont toujours en jeu.
		Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la Fondation appropriée
		si un tel déplacement est possible.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
   	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
    Score maximum possible : 52
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
  	Mettez simplement toutes les cartes que vous pouvez dans les Fondations.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
