<sect1 id="Clock"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Horloge</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			On distribue les cartes en forme d'horloge, pour un total de douze piles
			de quatre cartes chacune.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			On place quatre cartes dans la pioche (au milieu du tableau)
			On retourne la première carte.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
		Les quatre cartes de chaque pile doivent être du rang du nombre correspondant
		à leur position sur une horloge.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Déplacez la carte du dessus de la pioche vers la pile appropriée.
		Le tableau a la forme d'une horloge, donc les cartes avec des nombres vont
		où irait leur nombre sur une horloge analogique.
		Les As vont où va le Un, et les Valets et les Dames vont sur le Onze et
		le Douze respectivement.
		Pour les gens qui n'ont jamais eu une montre ou horloge analogique, voici
		ce que ça donne :
	</para>
	<screenshot>
		<mediaobject>
			<imageobject>
				<imagedata fileref="figures/clock-rules.png" format="PNG"/>
			</imageobject>
			<textobject>
				<phrase>Disposition de l'horloge.</phrase>
			</textobject>
		</mediaobject>
	</screenshot>
	<para>
		Les Rois sont gardés dans la pile du milieu. Quand une carte est déplacée
		vers une nouvelle pile (ou qu'elle reste sur la même pile, comme pour le Roi),
		la carte du dessous de cette pile est prise et placée sur le dessus
		de la pile du milieu, face visible.
		Cette nouvelle carte est prête à être jouée.
		Pour déplacer une carte vers la pile appropriée, soit vous la faites glisser
		vers cette pile, ou soit vous double-cliquez sur cette pile.
	</para>
	<para>
		La partie est terminée quand il y a quatre Rois au milieu. A ce moment là,
		Vous avez gagnée si l'objectif est accompli. Notez que si une carte d'une
		pile est à la bonne place, c'est bon même si elle est face cachée.
	</para>

	<sect2>Options</sect2>
	<para>Aucune</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Chaque carte dans la pile appropriée de l'horloge (sans compter les Rois,
		vu qu'il n'y a pas de Rois sur les vrais horloges) comptent un point.
	</para>
	<para>
  	Score maximum possible : 48
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Trouvez un moyen d'automatiser ce jeu. il n'y a aucune décision à prendre.
		Si vous perdez, ce n'est pas votre faute. (Et à l'inverse, si vous gagnez,
		c'est juste de la chance !)
	</para>
</sect1>
