<sect1 id="Cruel"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Cruel</title>

  <para>Ecrit par Zach Keene</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Pile en haut à gauche.
	    Toutes les cartes restantes sont toujours distribuées sur le Tableau,
	    donc la Pioche sera toujours vide.
	    Redistributions illimitées.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	    Les piles les plus à droite dans la rangée du haut.
	    Les As sont placés ici dès le début de la partie.
	    A construire en montant par suite de l'As au Roi.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	    Jusqu'à treize piles, sur lesquelles on distribue les cartes quatre par
	    quatre jusqu'à ce que la Pioche soit vide.
	    Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
    Construisez les Fondations en montant par suite et les piles du Tableau
    en descendant par suite. Si plus aucun déplacement n'est possible (ou si
    simplement vous en avez envie), cliquez sur l'emplacement vide en haut
    à gauche pour redistribuer.
  </para>
  <para>
    Les redistributions sont faites en plaçant les piles du Tableau l'une
    sur l'autre dans l'ordre, en commençant par la dernière pile.
    Ensuite, le paquet est simplement retourné et redistribué, quatre cartes
    à la fois, vers le Tableau.
    Si aucun déplacement n'a été effectué, redistribuer ne changera pas l'ordre
    des cartes.
    Par conséquent, la partie est perdue si aucun déplacement n'est possible
    immédiatement après une redistribution.
  </para>
  <para>
    Note : il existe un cas d'erreur qui arrive quand, après une redistribution,
    la dernière pile du Tableau ne contient qu'une carte et le seul déplacement
    possible est depuis l'avant dernière pile du Tableau. Effectuer ce déplacement
    and redistribuer résulte en l'arrangement initial des cartes.
    Aisleriot terminera ce jeu si cette situation est détectée.
  </para>
  
           </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
   	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
    Score maximum possible : 48
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
    Si vous pouvez construire sur plus d'une pile du Tableau, choississez
    de construire sur celle de plus haut rang en premier.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
