<chapter id="glossary">
	<title>Glossaire</title>

	<para>
		Note de l'auteur : Ces définitions ne sont là que pour servir de guide.
		Voyez les règles de chacun des jeux car chaque jeu peut redéfinir ou modifier
		les règles pour le plaisir.
	</para>

	<variablelist>
		<varlistentry id="basecard"><term>CARTE DE BASE</term>
			<listitem><para>
				La première carte distribuée dans une Fondation. Les autres fondations
				doivent généralement commencer par une carte de même rang. Voir : FONDATION
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="building"><term>CONSTRUIRE</term>
			<listitem><para>
				La possibilité de placer une carte (ou un groupe de cartes) sur une autre carte.
				En fonction du rang, vous pouvez CONSTRUIRE EN MONTANT, CONSTRUIRE EN DESCENDANT,
				OU CONSTRUIRE EN MONTANT/DESCENDANT DE *.
				En fonction des suites ou couleurs, vous pouvez CONSTRUIRE PAR SUITE,
				CONSTRUIRE PAR COULEUR, CONSTRUIRE PAR COULEUR ALTERNEE,
				CONSTRUIRE SUR N'IMPORTE QUELLE SUITE SAUF LA SIENNE,
				ou CONSTRUIRE QUELQUE SOIT LA SUITE.
				Notez que tous les jeux qui construisent suivront deux de ces règles, une de
				chaque liste.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbycolor"><term>CONSTRUIRE PAR COULEUR</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une autre carte de la même couleur est permis.
				Exemple : Placer un Carreau sur un Coeur est correct, mais placer un Carreau
				sur un Trèfle ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbyaltcolor"><term>CONSTRUIRE PAR COULEUR ALTERNEE</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une autre carte de la couleur opposée est permis.
				Exemple : Placer un Carreau sur un Pique est correct, mais placer un Carreau
				sur un Coeur ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuit"><term>CONSTRUIRE PAR SUITE</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une autre carte de la même suite
				est permis.
				Exemple : Placer un Pique sur un Pique est correct, mais placer un Pique
				sur un Trèfle ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildbysuitbutown"><term>CONSTRUIRE SUR N'IMPORTE QUELLE SUITE SAUF LA SIENNE</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une autre carte de n'importe quelle suite
				sauf la suite de la carte originale est permis.
				Exemple : Placer un Carreau sur un Coeur est correct, mais placer un Coeur
				sur un Coeur ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildregardlessofsuit"><term>CONSTRUIRE QUELQUE SOIT LA SUITE</term>
			<listitem><para>
				Tout est bon.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddown"><term>CONSTRUIRE EN DESCENDANT</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une carte de rang supérieur est permis.
				En général, cela implique une différence d'un rang seulement entre
				les deux cartes.
				Exemple : Placer un 10 sur un Valet est correct, mais placer un 10
				sur un 9 ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="builddownbystar"><term>CONSTRUIRE EN DESCENDANT DE *</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une carte de rang supérieur est permis.
				Exemple :
				Si * est 2, placer un 10 sur une Dame est correct, mais placer un 10
				sur un Valet ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildup"><term>CONSTRUIRE EN MONTANT</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une carte de rang inférieur est permis.
				En général, cela implique une différence d'un rang seulement entre
				les deux cartes.
				Exemple: Placer une Dame sur un Valet est correct, mais placer une Dame
				sur un Roi ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupbystar"><term>CONSTRUIRE EN MONTANT DE *</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une carte de rang inférieur est permis.
				Exemple:
				Si * est 2, placer un 10 sur un 8 est correct, mais placer un 10
				sur un 9 ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="buildupordown"><term>CONSTRUIRE EN MONTANT OU EN DESCENDANT</term>
			<listitem><para>
				Construire en plaçant une carte sur une carte de rang supérieur ou inférieur est permis.
				Exemple: Placer une Valet sur une Dame est correct, mais placer un 10
				sur une Reine ne l'est pas.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="foudation"><term>FONDATION</term>
			<listitem><para>
				Si un jeu a des Fondations, la partie est généralement gagnée en plaçant toutes
				les cartes dans les Fondations.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="deck"><term>PAQUET</term>
			<listitem><para>
				Le jeu de cartes utilisé. La plupart des jeux utilisent un PAQUET STANDARD,
				mais les jeux utilisant un PAQUET DOUBLE, un PAQUET JOKER, ou un PAQUET REDUIT
				ne sont pas rares.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="doubledeck"><term>PAQUET DOUBLE</term>
			<listitem><para>
				Un paquet de cartes constitué de deux PAQUETS STANDARDS, formant un total de 104 cartes.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="jokerdeck"><term>PAQUET JOKER</term>
			<listitem><para>
				Un paquet de cartes consistué d'un PAQUET STANDARD et deux jokers, formant
				un total de 54 cartes.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="standarddeck"><term>PAQUET STANDARD</term>
			<listitem><para>
				Un paquet de poker de 52 cartes. Il y a quatre suites de treize cartes chacune.
				Chaque suite contient un As, 2 à 10, Valet, Dame et Roi.
				Ces suites sont généralement Trèfles, Piques, Coeurs et Carreaux.
				Ces suites peuvent être groupées en deux couleurs, généralement noir et rouge.
				Les Trèfles et les Piques sont noirs tandis que les Coeurs et les Carreaux sont rouges.
				Aisleriot permet l'utilisation de plusieurs paquets. Dans ce cas, les nouvelles
				couleurs et/ou suites contiennent plus de cartes en conséquences.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="pile"><term>PILE</term>
			<listitem><para>
				Un endroit désigné où les cartes peuvent exister.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="stock"><term>PIOCHE</term>
			<listitem><para>
				Le reste du paquet après que toutes les cartes d'origine aient été distribuées.
				Les cartes de la Pioche sont généralement gardées face cachée.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="rank"><term>RANG</term>
			<listitem><para>
				La valeur d'une carte. Les cartes avec des nombres ont généralement rang de leur
				nombre associé. Les As peuvent être hauts ou bas. S'ils sont haut, leur rang
				vaut 1. S'ils sont bas, leur rang vaut 14. Le Valet, la Dame et le Roi ont généralement
				un rang de 11, 12 et 13 respectivement. Cependant, certains jeux peuvent mettre le
				rang de ces cartes à 10. Dans un tel cas, un As haut peut valoir 11.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="waste"><term>REBUT</term>
			<listitem><para>
				Une pile de cartes face visible, généralement à côté de la PIOCHE.
				Les cartes du dessus sont généralement en jeu.
			</para></listitem></varlistentry>
		</variablelist>
		<varlistentry id="reserve"><term>RESERVE</term>
			<listitem><para>
				Les cartes dans les Réserves peuvent généralement être utilisées n'importe où.
				On ne peut généralement pas construire sur elles.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="sequence"><term>SEQUENCE</term>
			<listitem><para>
				Plusieurs cartes qui se suivent, la succession étant définies par les règles du jeu.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="suit"><term>SUITE</term>
			<listitem><para>
				Quatre différentes sortes dans un PAQUET STANDARD.
				Généralement Trèfles, Piques, Coeurs et Carreaux.
			</para></listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry id="Tableau"><term>TABLEAU</term>
			<listitem><para>
				Le terrain de jeu, où l'action principale se déroule. Autorise généralement les constructions
			</para></listitem>
		</varlistentry>
</chapter>
