<sect1 id="Diamond mine">  <!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>La mine de diamands</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondation</entry>
	  <entry>
	  	Une pile en haut. A construire en suite de carreaux en commençant
	  	par le carreau de votre choix.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Treize piles. On distribue trois cartes face cachée et une carte face
	  	visible sur chaque pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
		Déplacer tous les carreaux vers la fondation et avoir toutes les autres
		cartes construites par suite du Roi à l'As.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les cartes (autres que les carreaux) sont à construire en descendant quelque
  	soit les suites. Les séquences peuvent être déplacées comme une unité.
  	Les piles vides peuvent être remplies avec n'importe carte (sauf un carreau)
  	ou séquence.
  </para>
  <para>
  	Les carreaux ne peuvent pas être déplacés sauf vers le fondation.
  	La fondation doit être construite en montant par suite mais peut
  	commencer par le carreau que vous voulez
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
		Chaque carreau placé sur une fondation compte autant de points que le
		nombre de la carte, avec l'As qui vaut un point, le Valet onze, la Dame
		douze et le Roi treize points.
  </para>
  <para>
  	Chaque suite du Roi à l'As dans le tableau compte trois points.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 100
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
		Creuser pour trouver les carreaux est un dur labeur. Garder à l'esprit
		que tous les carreaux ne valent pas autant. N'oubliez pas de nettoyer
		derrière vous et de mettre les autres suites en ordre.
	</para>
</sect1>
