<sect1 id="Doublets">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1998</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address>
      <email>rwsy@mit.edu</email>
    </address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Doublets</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche. Le reste du paquet est placé ici après la
	  	distribution.
	  	Les cartes sont retournées une par une vers le rebut.
	  	Deux redistributions.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	Directement à droite de la pioche. A prendre depuis la pioche.
	  	La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Sept piles, formant une arche (un U à l'endroit et à l'envers) à droite.
	  	On distribue une carte face visible sur chaque pile.
	  	Pendant la distribution, si un Roi est distribué, on l'enlève et on le
	  	place au bas du paquet, et on distribue une autre carte sur cette pile.
	  	Chaque réserve peut contenir une seule carte. Quand une réserve est vide,
	  	elle est automatiquement remplie depuis le rebut, ou, si le rebut est vide,
	  	depuis la pioche.
	  	Une fois que la distribution initiale est terminée, quand un Roi est plac
	  	sur une réserve, cette pile est bloquée car les Rois ne peuvent pas être
	  	déplacés.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondation</entry>
	  <entry>
	  	Une pile, la pile du milieu de la ligne du bas des réserves.
	  	A construire à partir de la carte de base en doublant la valeur,
	  	quelque	soit la suite ou la couleur.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers la fondation.
  </para>

	<sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les cartes peuvent être placées sur la fondation si leur valeur est deux
  	fois la valeur de la carte actuellement sur le dessus de la fondation. Les
  	Valets et les Dames valent onze et douze, respectivement.
  	Si les nombres doublées dépassent treize, soustrayez treize à la valeur
  	obtenue pour connaître de la valeur de la prochaine carte nécessaire.
  	Les séries font :
  </para>
  <para>
    As, 2, 4, 8, 3, 6, Dame, Valet, 9, 5, 10, 7, As, etc ...
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées depuis la pioche vers le rebut une par une.
  	Quand la pioche est vide, cliquez sur l'emplacement de la pioche pour la
  	retourner depuis le rebut, en présevant l'ordre des cartes.
  	Vous pouvez parcourir la pioche trois fois.
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
	<para>
   	Chaque carte dans les fondations compte un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 48
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
		Evitez les Rois.
  </para>
</sect1>
