<sect1 id="Eagle_Wing">  <!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>L'aile de l'aigle</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
 			Pile en haut à gauche. Le reste du paquet est placé ici après la
			distribution.
			Les cartes sont retournées une par une vers le rebut.
			Deux redistributions.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	Juste à droite de la pioche. A prendre depuis la pioche.
	  	La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserve</entry>
	  <entry>
	  	Emplacement du milieu (et le plus bas).
	  	On distribue treize cartes face cachée ici.
	  	On retourne la carte du dessus pour remplir les piles vides
	  	du tableau. Quand il ne reste qu'une carte dans la réserve, elle est
	  	retournée est peut être jouée vers les fondations ou le tableau.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles (quatre à gauche de la réserve et quatre à droite).
			On distribue une carte face visible par pile.
			Le tableau peut être construit en descendant par suite.
			Les cartes peuvent être déplacées individuellement vers les autres
			piles du tableau, ou en séquences vers les fondations.
			Chaque pile du tableau peut contenir trois cartes maximum.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

	<sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les piles du tableau sont construites en descendant par suite.
  	Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement vers les autres
		piles du tableau. Cependant, pour rompre la monotonie, les séquences
		peuvent être déplacées vers les fondations.
		Une pile vide dans le tableau est automatiquement remplie depuis la réserve.
		Si la réserve est vide, un pile vide peut être remplie par une carte du rebut
		ou d'une autre pile du tableau.
  </para>
  <para>
  	La réserve existe principalement pour distribuer les cartes vers les piles
  	vides du tableau. Cependant, quand il ne reste plus qu'une carte dans la
  	réserve, elle devient visible et pourra être jouée.
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées depuis la pioche vers le rebut une par une.
  	Quand la pioche est vide, cliquez sur la pioche pour retourner le rebut
  	vers la pioche, en préservant l'ordre des cartes.
  	Vous pouvez parcourir la pioche trois fois.
  </para>
  <para>
  	Les fondations sont construites en montant par suite à partir de la carte
  	de base (la première carte distribuée dans la première fondation).
  	Les nouvelles fondations commencent quand une carte de même rang
  	que la carte de base est posé sur une fondation vide.
  	Les As sont placés sur les Rois, et les 2 sur les As.
  	Les cartes dans les fondations ne sont plus en jeu..
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
   	Chaque carte dans les fondations compte un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Un peu de planification amène loin.
  	Vérifiez avant d'empiler les cartes dans le tableau.
  	Souvenez vous de la règle des trois cartes par pile.
  </para>
</sect1>
