<sect1 id="Eagle_Wing"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>L'aile de l'aigle</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
 			Pile en haut à gauche.
 			Le reste du paquet est placé ici après la	distribution.
			Les cartes sont retournées une par une vers le Rebut.
			Deux redistributions.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	A droite de la Pioche.
	  	Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
	  	La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Foundations</entry>
	  <entry>
	    Quatre piles en haut à droite.
      A construire en montant par suite.
 			Une carte est distribuée sur la première Fondation, c'est la carte de base.
			Les autres Fondations doivent être commencées avec des cartes de même rang.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserve</entry>
	  <entry>
	  	Emplacement du milieu (et le plus bas).
	  	On distribue treize cartes face cachée ici.
	  	On retourne la carte du dessus pour remplir les piles vides	du Tableau.
	  	Quand il ne reste qu'une carte dans la Réserve, elle est retournée et
	  	peut être jouée vers les Fondations ou le Tableau.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles (quatre à gauche de la Réserve et quatre à droite).
			On distribue une carte face visible par pile.
			Les piles du Tableau peuvent être construitres en descendant par suite.
			Les cartes peuvent être déplacées individuellement vers les autres
			piles du Tableau, ou en séquence vers les Fondations.
			Chaque pile du Tableau peut contenir trois cartes maximum.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
  	Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement vers les autres
		piles du Tableau.
		Cependant, pour rompre la monotonie, les séquences peuvent être déplacées
		vers les Fondations.
		Une pile vide du Tableau est automatiquement remplie depuis la Réserve.
		Si la Réserve est vide, une pile vide peut être remplie par une carte du
		Rebut	ou d'une autre pile du Tableau.
  </para>
  <para>
  	La Réserve existe principalement pour distribuer les cartes vers les piles
  	vides du Tableau.
  	Cependant, quand il ne reste plus qu'une carte dans la Réserve, elle
  	devient visible et pourra être jouée.
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées depuis la Pioche vers le Rebut une par une.
  	Quand la Pioche est vide, cliquez dessus retourner le Rebut	vers la pioche,
  	en préservant l'ordre des cartes.
  	Deux redistributions.
  </para>
  <para>
  	Les Fondations sont à construire en montant par suite à partir de la carte
  	de base (la première carte distribuée dans la première Fondation).
  	Les nouvelles Fondations commencent quand une carte de même rang que la
  	carte de base est placée sur une Fondation vide.
  	Les As sont placés sur les Rois, et les Deux sur les As.
  	Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
   	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
  	Un peu de planification amène loin.
  	Vérifiez avant d'empiler les cartes dans le Tableau.
  	Souvenez vous de la règle des trois cartes par pile.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
