<sect1 id="Eight_Off"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Huit en dehors</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
 	  	Quatre piles à gauche.
 	  	A construire par suite de l'As au Roi.
		</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles en haut.
	  	Chaque Réserve peut contenir une seule carte.
	  	On distribue une carte dans les quatre premières Réserves au début
	  	de la partie.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles en dessous des Réserves.
	  	Les cartes sont distribuées face visible sur le Tableau, avec six cartes
	  	par pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
  	Une séquence peut être déplacée seulement si le nombre de cartes
  	qu'elle contient est égal ou inférieur à un de plus que le nombre de
  	Réserves libres.
  	Les piles vides du Tableau peuvent être remplies seulement par un Roi
  	ou une séquence commençant par un Roi.
  </para>
  <para>
  	Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
  	Bien que les cartes des Fondations soient techniquement toujours
  	en jeu, il n'y a vraiment pas d'intérêt a les rejouer, car elles
  	ne vous aideront pas du tout.
  </para>
  <para>
  	Les cartes du dessus des piles du Tableau peuvent être placée dans une
  	Réserve.
  	Ces cartes sont disponibles pour être rejouées sur le Tableau ou vers
  	une Fondation.
  </para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
   	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
  	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Déplacez les cartes vers les Fondations dès que possible.
  	Les laisser traîner ne peut que vous gêner.
  </para>
</sect1>
