<sect1 id="Freecell"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Freecell</title>

	<para>Ecrit par Changwoo Ryu</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserves</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à gauche.
			Chaque Réserve peut contenir une seule carte.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite.
			A construire par suite de l'As au Roi.
			Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Huit piles.
			On distribue toutes les cartes face visible sur ces huit piles,
			finnissant avec sept cartes sur chacune des quatre premières piles et six
			cartes sur chacune des quatre dernières piles.
			Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur
			alternée.
			Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement, mais comme
			raccourci, s'il y a assez de Réserves	libres pour faire la transition,
			les séquences peuvent être déplacées.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
		Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
		Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur
		alternée.
		Les groupes de cartes peuvent être déplacés s'il y a assez de Réserves
		libres pour permettre de déplacer les cartes comme si elles étaient
		déplacées individuellement.
		Une pile vide du Tableau peut être remplie avec n'importe	quelle carte ou
		groupe de cartes.
	</para>
	<para>
		Les Fondations sont à construire par suite de l'As au Roi.
		Les cartes dans les Fondations ne sont plus en jeu.
		Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la Fondation appropriée
		si un tel déplacement est possible.
	</para>
	<para>
		Les cartes dans les Réserves peuvent être rejouées sur le Tableau
		ou sur les Fondations.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
		Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
		Score maximum possible : 52
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

	<para>
		L'espace est une commodité de grande valeur.
		Gardez libre autant de Réserves que possible.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
