<sect1 id="Gaps"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Gaps</title>

	<para>Ecrit par Zach Keene</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Toutes les cartes sont distribuées en quatres rangées de treize
	    cartes.
	    Les As sont ensuite enlevés pour laisser quatre emplacements vides.
	    Deux redistributions.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
    Placer toutes les cartes en suite du Deux au Roi.
  </para>

  <sect2>Rèles</sect2>
  <para>
    Les emplacements vides dans la colonne toute à gauche peuvent être remplis
    en déplaçant un Deux ou n'importe quelle séquence à cet endroit.
    Un emplacement vide sur la droite de n'importe quelle carte autre qu'un Roi
    peut être rempli par une carte de la même suite mais supérieure d'un rang.
    Les emplacements vides qui suivent les Rois ou les autres emplacements
    vides ne peuvent pas être remplis.
  </para>
  <para>
    Une fois qu'une carte est placée dans une séquence commençant par un Deux
    dans l'emplacement le plus à gauche, elle ne peut plus être déplacée.
  </para>
  <para>
    Si aucun mouvement n'est possible (c'est-à-dire que tous les emplacements
    vides suivent des Rois), double-cliquer sur n'importe carte déclenchera
    une redistribution.
    Toutes les cartes qui ne sont pas dans une séquence seront enlevées, mélangées
    et redistribuées.
	  Deux redistributions.
  </para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
    Chaque carte placée dans une séquence, commençant par un Deux dans la pile
    la plus à gauche, vaut un point.
  </para>
  <para>
		Score maximum possible : 48
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
    Evitez tout déplacement qui ajouterait un emplacement vide après un Roi aussi
    longtemps que possible.
  </para>
</sect1>
