<sect1 id="Glenwood"><!--<sect1info>
	  <copyright>
	   <year>2001</year>
	   <holder>Rosanna Yuen</holder>
	  </copyright>
	  <author>
	   <firstname>Rosanna</firstname>
	   <surname>Yuen</surname>
	  </author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>La forêt de Glen</title>

 	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche.
	  	Le reste du paquet est placé ici après la distribution vers le tableau
	  	et les réserves.
	  	Les cartes sont retournées une par une vers le rebut.
	  	Une seule redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	A prendre depuis la pioche. La carte du dessus est disponible pour être
	  	jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles en haut à droite.
	  	La première pile de la fondation est commencée par la joueur en
	  	choississant une carte depuis les réserves.
	  	A construire par suite, en passant du Roi à l'As quand nécessaire.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	  	Quatre piles de trois cartes chacune sur le côté gauche, distribuées
	  	face visible.
	  	La carte du dessus de chaque réserve est disponible pour être jouée.
	  	Les réserves vides ne peuvent pas être remplies.
		</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Qautre piles sous les fondations.
	  	On distribue une carte face visible sur chaque pile.
	  	Les piles du tableau peuvent être construites en descendant par couleur
	  	alternée.
	  	La carte du dessus de chaque pile peut être jouée vers les fondations.
	  	Les séquences peuvent être jouées vers une autre pile du tableau.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
		La première chose à faire est de choisir une carte disponible à mettre
		sur la première fondation. Une fois choisie, toutes les autres fondations
		doivent commencer par une carte de même rang.
  </para>
  <para>
  	Les fondations sont à construire en montant par suite, passant du Roi
  	l'As quand nécessaire.
  	Une fois qu'une carte est placée sur une fondation, elle est hors du jeu.
  </para>
  <para>
  	Les piles du tableau sont à construire en descendant par couleur alternée.
  	Les séquences peuvent être jouées vers une autre pile du tableau.
  	Les piles vides du tableau peuvent être remplies par n'importe quelle carte
  	disponible depuis les réserves ou, si toutes les réserves sont vides,
  	depuis le rebut.
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées une par une depuis la pioche vers le rebut.
  	Il y a une redistribution.
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
 	<para>
		Chaque carte dans les fondations compte un point.
	</para>
	<para>
		Score maximum possible : 52
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
  	Faites attention en choisissant la carte de base de la première fondation.
  	Essayez de sortir les cartes des réserves le plus tôt possible.
  	Parfois, garder certaines cartes en jeu est plus important que de les
  	déplacer vers les fondations.
  </para>
</sect1>
