<sect1 id="Gypsy"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
  	<author>
   		<firstname>Rosanna</firstname>
   		<surname>Yuen</surname>
  	</author>
  	<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Bohémien</title>

 	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche.
	  	Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
			Les cartes sont distribuées huit par huit, une sur chaque pile du Tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles en haut à droite.
	  	A construire par suite de l'As au Roi.
	  	La carte du dessus de chaque Fondation peut être rejouée sur le Tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Huit piles.
			On distribue deux rangées face cachée et une rangée face visible.
			Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur alternée.
			Les séquences peuvent être déplacées.
			Les piles vides peuvent être remplies par n'importe quelle carte ou séquence.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur alternée.
  	Les séquences peuvent être déplacées.
  	Une pile vide du Tableau peut être remplie avec n'importe quelle carte ou séquence.
  </para>
  <para>
  	Chaque distribution retourne une carte de la Pioche vers chaque pile du Tableau.
  	Pas de redistribution.
  </para>
  <para>
  	Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
  	Les cartes dans les Fondations sont toujours en jeu.
  	Double-cliquer sur une carte dans le Tableau la déplace vers la Fondation
  	appropriée si un tel déplacement est possible.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
		Chaque carte dans les Fondations vaut 5 points.
		Quand une Fondation est complète (de l'As au Roi), cela vaut 60 points
		supplémentaires.
		Chaque paire de carte dans le Tableau par ordre alternée vaut 2 points.
  </para>
  <para>
 		Score maximum possible : 1000
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
  	Essayez d'exposer de nouvelles cartes dans le Tableau à chaque fois que cela
  	est possible.
  	Souvenez vous que vous pouvez toujours remettre en jeu des cartes depuis
  	les Fondations.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
