<sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Hopscotch</title>

 	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche.
	  	Toutes les cartes sauf de l'As au Quatre de Trèfle sont placées ici au
	  	début du jeu.
	  	Il n'y a pas de redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
			Juste à droite de la pioche. Ne peut contenir qu'une carte à la fois.
			Cette carte doit être immédiatement placée soit sur une fondation ou
			soit sur une réserve de votre choix.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Foundations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite.
			On place un As sur la première fondation, un Deux sur la deuxième,
			un Trois sur la troisième et un quatre sur la quatrième.
			La première fondation est construite en montant par un, la seconde
			en montant par deux, la troisième en montant par trois et la quatrième
			en montant par quatre.
			En terme de valeur de carte, L'As suit le Roi et précède le Deux.
			Les cartes dans les fondations ne sont plus en jeu.
			Les suites sont sans importance.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserves</entry>
		<entry>
			Quatre piles sous les fondations.
			Les cartes dans les réserves peuvent être jouées uniquement sur les fondations.
			Les cartes déplacées depuis le rebut peuvent être placées sur une des réserves.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		On construit sur les fondations en montant par un, deux, trois et quatre
		sur la première, deuxième, troisième et quatrième fondation respectivement.
		Les cartes sont distribuées une par une depuis la pioche vers le rebut.
		Cependant, comme le rebut ne peut contenir qu'une carte, cette carte doit
		être jouée immédiatement vers une fondation ou une réserve.
		Les cartes dans les réserves ne peuvent pas être réarrangées.
	</para>

	<sect2>Options</sect2>
	<para>Aucune</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Chaque carte dans les fondations compte un point.
	</para>
	<para>
 		Score maximum possible : 48
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Affûtez vos compétences pour ce jeu.
		La chance ne mènera pas très loin.
		Essayez de ne pas couvrir les cartes dont vous pourriez avoir besoin prochainement.
		C'est une bonne idée de garder une colonne juste pour les Rois (comme c'est
		la dernière carte à jouer sur chaque fondation).
	</para>
</sect1>
