<sect1 id="Hopscotch"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Hopscotch</title>

 	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	  	Pile en haut à gauche.
	  	Toutes les cartes, sauf de l'As au Quatre de Trèfle, sont placées ici au
	  	début du jeu.
	  	Pas de redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
			A droite de la Pioche.
			Ne peut contenir qu'une carte à la fois.
			Cette carte doit être immédiatement déplacée soit sur une Fondation
			soit sur une Réserve de votre choix.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite.
			On place un As sur la première Fondation, un Deux sur la deuxième,
			un Trois sur la troisième et un Quatre sur la quatrième.
  		Les Fondations sont à construire quelque soit la suite en montant de un,
	  	deux, trois et quatre	sur la première, deuxième, troisième et quatrième
	  	Fondation respectivement.
		  L'As suit le Roi et précède le Deux.
		  Les suites sont sans importance.
			Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserves</entry>
		<entry>
			Quatre piles sous les Fondations.
			Les cartes des Réserves peuvent être jouées uniquement sur les Fondations.
			Les cartes du Rebut peuvent être déplacées sur une des Réserves.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
  </para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Les Fondations sont à construire quelque soit la suite en montant de un,
		deux, trois et quatre	sur la première, deuxième, troisième et quatrième
		Fondation respectivement.
		Les cartes sont distribuées une à une depuis la Pioche vers le Rebut.
		Cependant, comme le Rebut ne peut contenir qu'une carte, cette carte doit
		être jouée immédiatement vers une Fondation ou une Réserve.
		Les cartes des Réserves ne peuvent pas être réarrangées.
	</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
 		Score maximum possible : 48
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Affûtez vos compétences pour ce jeu.
		La chance ne vous mènera pas très loin.
		Essayez de ne pas couvrir les cartes dont vous pourriez avoir besoin prochainement.
		C'est une bonne idée de garder une pile juste pour les Rois (comme c'est
		la dernière carte à jouer sur chaque Fondation).
	</para>
</sect1>
