<sect1 id="Jumbo"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
	  <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Jumbo</title>

 	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
 	  	Pile en haut à gauche.
			Le reste du paquet est placé ici après la distribution sur le tableau.
			Les cartes dont retournées une par une une vers le rebut.
			Une redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
	  	Juste à droite de la pioche.
	  	Les cartes y sont distribuées depuis la pioche une par une.
	  	La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	  	Huit piles en haut à droite.
	  	A construire en montant par suite de l'As au Roi.
	  	La carte du dessus de chaque fondation peut être rejouée vers le tableau.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
			Neuf piles.
			On distribue une carte face cachée vers les neuf piles, puis une carte
			sur les huit premières piles, puis une carte sur les sept premières piles,
			etc. jusqu'à qu'il y ait neuf cartes dans la première pile.
			On retourne la dernière carte de chaque pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les piles du tableau sont construites en descendant par couleur alternée.
  	Les séquences peuvent être déplacées.
  	Une pile vide du tableau peut être remplie avec un Roi ou une séquence
  	commençant par un Roi.
  </para>
  <para>
  	Les cartes sont retournées depuis la pioche vers le rebut une par une.
  	La carte du dessus du rebut est en jeu.
  	Quand la pioche est vide, toutes les cartes du rebut sont retournées vers
  	la pioche, en préservant l'ordre.
  	Il y a une redistribution.
  </para>
  <para>
  	Les fondations sont construites en montant de l'As au Roi.
  	Les cartes dans les fondations sont toujours en jeu.
  	Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la fondation appropriée si
  	un tel déplacement est possible.
  </para>

  <sect2>Options</sect2>
  <para>Aucune</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
		Chaque carte dans les fondations compte un point.
  </para>
  <para>
 		Score maximum possible : 104
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
    Aucune
  </para>
</sect1>
