<sect1 id="Kansas"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Kansas</title>

 	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche.
			Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
			Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
			Pas de redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
	    Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
			La carte du dessus est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
			Quatre piles en haut à droite.
			On distribue une carte sur la première Fondation.
			Les autres Fondations doivent être commencées avec une carte de même rang.
			Les quatre piles sont à construire en montant par suite.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserve</entry>
		<entry>
			Pile sous la Pioche.
			On distribue douze cartes ici au début du jeu.
			La carte du dessus est disponible pour être jouée vers le Tableau ou
			les Fondations.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Trois piles en bas à droite.
			On distribue une carte sur chaque pile au début du jeu.
			Les piles peuvent être construites en descendant quelque soit la suite.
			Les piles vides sont automatiquement remplies depuis les Réserves.
			Une fois que les Réserves sont vides, vous pouvez remplir les piles vides
			du Tableau depuis le Rebut comme vous le souhaitez.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
  	Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant quelque soit
		la suite.
		Les séquences peuvent être déplacées.
		Les piles vides du Tableau sont automatiquement remplies depuis les
		Réserves.
		Une fois que les Réserves sont vides, vous pouvez remplir les piles vides
		du Tableau depuis le Rebut comme vous le souhaitez.
	</para>
	<para>
		Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
		La carte du dessus du Rebut est disponible pour être jouée.
		Pas de redistribution.
	</para>
	<para>
		Les Fondations sont à construire en montant par suite à partir de la carte
		de base.
		Les nouvelles Fondations sont commencées quand une carte de même rang que
		la carte de base est placée sur une Fondation vide.
		Les As suivent les Rois et et précèdent les Deux.
		Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
		Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la Fondation appropriée si
		un tel mouvement est possible.
	</para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
		Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
 		Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
		Quand une carte est enterrée dans le Rebut, c'est difficile de la récupérer.
		Essayez de déplacer autant de cartes que possible du Rebut vers le Tableau.
	</para>
</sect1>
