<sect1 id="Kings_Audience"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Zach Keene</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Zach</firstname>
      <surname>Keene</surname>
    </author>
    <address><email>zjkeene@bellsouth.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>King's Audience</title>

  <para>Ecrit par Zach Keene</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

          <sect2><title>Configuration</title>


  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
    <entry>Réserves (Antichambre)</entry>
    <entry>
      Le rectangle extérieur de soixante cartes.
      Les cartes des Réserves sont disponibles pour être jouées, et sont
      remplies depuis le Rebut (ou la Pioche si il n'y a plus de carte dans
      le Rebut).
    </entry>
  </row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Pile à gauche dans la rangée du centre.
	    Les cartes sont distribuées une à une vers le Rebut.
	    Pas de redistribution.
	  </entry>
	</row>
  <row>
    <entry>Rebut</entry>
    <entry>
      Pile à droite de la Pioche.
 	    Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
      La carte du dessus est disponible pour être jouée.
    </entry>
  </row>
  <row>
    <entry>"Trônes"</entry>
    <entry>
      Quatre piles en haut dans la "chambre d'audience" (la zone à l'intérieur
      des soixante cartes autour).
      Quand un Roi ou une Reine de la même suite sont disponibles, ils peuvent
      être déplacés vers un de ces emplacements.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
      Quatre piles en bas de la "chambre d'audience".
      Quand un Valet et un As de la même suite sont disponibles, ils peuvent
      être déplacés vers une Fondation vide, avec le Valet au dessus.
      Les Fondations peuvent ensuite être construites en descendant par suite.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
    Déplacez toutes les cartes vers les Fondations ou les trônes.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
    On distribue les cartes une à une de la Pioche vers le Rebut.
    Quand un Roi et une Reine de la même suite sont disponibles, ils peuvent
    être déplacés dans le trône soit en faisant glisser le Roi sur la Reine
    (ou inversement) soit en double-cliquant sur l'une des deux cartes.
    Quand un Valet et un As de la même suite sont disponibles, ils peuvent
    être déplacés vers une Fondation de la même manière.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
    Chaque carte dans la chambre d'audience vaut un point.
  </para>
  <para>
   	Score maximum possible : 52
 </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
    Aucune. King's Audience est entièrement basé sur la chance.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
