<sect1 id="Maze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2000</year>
			<holder>Telsa Gwynne</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Telsa</firstname>
			<surname>Gwynne</surname>
		</author>
		<address><email>telsa@linuxchix.org</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Maze</title>

  <para>Ecrit par Matthew Wilcox</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>48 cartes: paquet standard sans Rois</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
		  54 emplacements en 6 rangées de 9 colonnes.
		  On distribue les cartes dans les emplacements un à huit.
		  On laisse l'emplacement neuf vide.
		  On distribue les cartes dans les emplacement dix à dix-sept.
		  On laisse l'emplacement dix-huit vide.
		  On distribue les autres cartes de la même façon.
		  Ensuite, on enlève tous les Rois (qui ne jouent plus aucun rôle dans la
		  suite de la partie), pour que six emplacements vides restent au total.
		  Toute carte peut être déplacée dans l'emplacement à gauche d'une autre
		  carte de la même suite et de rang supérieur.
      Toute carte peut être déplacée dans l'emplacement à droite d'une autre
      carte de la même suite et de rang inférieur.
		  Un As peut être déplacé à droite d'une Reine ou dans l'emplacement en
		  haut à gauche.
		  Une Reine peut être déplacée à gauche d'un As ou dans l'emplacement en
		  bas à droite.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
    Construire les suites en montant, avec un As dans le coin en
    haut à gauche, pour créer une séquence de cartes de l'As à la
    Reine de chaque suite.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
    Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement.
    Toute carte peut être déplacée dans l'emplacement à gauche d'une autre
    carte de la même suite et de rang supérieur.
    Toute carte peut être déplacée dans l'emplacement à droite d'une autre
    carte de la même suite et de rang inférieur.
    Un As peut être déplacé à droite d'une Reine ou dans l'emplacement en haut
    à gauche.
    Une Reine peut être déplacée à gauche d'un As ou dans l'emplacement en bas
    à droite.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
    Chaque carte placée près d'une autre carte de la même suite
    dans l'ordre correct vaut un point.
  </para>
  <para>
   	Score maximum possible : 48
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
    Plusieurs emplacements adjacents vous permettent de créer de longues
    séquences.
    Attention à ne pas vous faire pégier dans une situation où vous
    déplacez une carte sans fin entre deux endroits.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
