<sect1 id="Odessa"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Odessa</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
		  Quatre piles à gauche.
		  A construire en montant par suite de l'As au Roi.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Sept piles.
			On distribue trois rangées face cachée suivies de trois rangées face
			visible.
			On distribue ensuite deux autres rangées face visible dans les cinq piles
			du milieu.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
	  Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
    Les groupes de cartes peuvent être déplacés quelque soit la séquence.
	  Les séquences peuvent être déplacées vers la Fondation appropriée.
	  Une pile vide dans le Tableau peut être remplie par un Roi ou un groupe
	  de cartes commençant par un Roi.
	</para>
	<para>
		Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
		Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
	</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
	  Quand un jeu est distribué, toute séquence descendant par suite vaut un
	  point par carte.
	  Tout déplacement dans le Tableau vaut un point pour chaque carte dans la
	  nouvelle séquence créée.
	  Chaque carte dans les Fondations vaut aussi un point.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 412
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
	  Plus vous pouvez tenir longtemps, plus vous gagnerez de points.
	  Essayez de garder les cartes en dehors des Fondations aussi longtemps que
	  possible.
	  Plus les séquences sont grandes, plus vous marquez de points.
	</para>
</sect1>
