<sect1 id="Osmosis"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Osmosis</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserves</entry>
		<entry>
		  Quatre piles à gauche.
		  On distribue trois cartes face cachée et une carte face visible sur
		  chaque Réserve.
		  Pas de construction possible.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
		  Quatre piles à droite.
		  On distribue une carte sur la première Fondation.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  On place toutes les cartes restantes ici.
		  Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
		  Deux redistributions.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
		  Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
      La carte du dessus est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
	  La première carte placée sur une Fondation est la carte de base.
	  Chaque autre Fondation doit être commencée par une carte de même rang que
	  cette première carte.
	  Les Fondations sont à construire par suite à partir de la carte de base.
	  Une carte peut être placée sur une Fondation à condition qu'une carte de
	  même rang existe sur la Fondation précédente.
	  Jouez les cartes des Réserves à chaque fois que cela est possible en
	  suivant ces règles.
	</para>
	<para>
    Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
    La carte du dessus du Rebut est en jeu.
    Quand la Pioche est vide, toutes les cartes du Rebut sont remises sur la
    Pioche, en gardant l'ordre.
    Deux redistributions.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
	  Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 52
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Strétegie</title>

	<para>
	  Ce n'est pas une coïncidence que les jeux de solitaire soient aussi connus
	  sous le nom de "patience".
	  Ne mettez pas automatiquement la première carte disponible sur la deuxième
	  (ou troisième) Fondation.
	  Parfois, il est préférable d'utiliser une autre suite pour libérer plus de
	  cartes des Réserves.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
