<sect1 id="Pileon"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Nick Lamb</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Nick</firstname>
			<surname>Lamb</surname>
		</author>
		<address><email>njl195@zepler.org.uk</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Pileon</title>

  <para>Ecrit par Nick Lamb</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Quinze piles, placées en rangées de quatre piles.
			On distribue les cartes quatre par quatre, face visible, sur les treize
			premières piles.
			On laisse les deux derniers emplacements vides.
			Une pile peut contenir de zéro à quatre cartes.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
	  Réarrangez les cartes de façon à ce que chaque pile contienne quatre cartes
	  d'une même suite.
	  Cela devrait laisser deux piles vides, mais peu importe que ce soit les
	  mêmes piles que celles qui étaient vides au début.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
	  Les cartes peuvent être déplacées sur une carte de même valeur, tant que
	  la pile ne dépasse pas quatre cartes.
	  Les groupes de cartes peuvent être déplacés si les cartes ont la même valeur,
	  mais ça ne vous donne rien.
	  Un emplacement vide peut être rempli par n'importe quelle carte ou groupe de
	  cartes de même valeur.
	</para>
	<para>
	  Une fois qu'une pile contient les quatre cartes de même valeur, elle est
	  bloquée, et la carte du dessus est retournée pour indiquer qu'il n'y a
	  plus rien à faire avec ces cartes.
	  Elles ne sont plus en jeu mais ce serait inutile de les déplacer de toutes
	  façons.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
	  Chaque pile quatre cartes bloquée vaut quatre quatre points, un pour chaque
	  carte.
	  C'est le seul moyen de gagner des points.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 52
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

	<para>
	  Gardez une pile vide autant que possible.
	  Ne construisez pas une pile de trois cartes sur une carte seule, en
	  particulier si la dernière carte de l'ensemble n'est pas la plus basse
	  d'une autre pile.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
