<sect1 id="Plait"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>W. Borgert</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>W.</firstname>
			<surname>Borgert</surname>
		</author>
		<address><email>debacle@debian.org</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Plait</title>

  <para>Ecrit par W. Borgert</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile dans la troisième colonne en partant de la droite.
      Deux redistributions.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
		  Pile dans la quatrième colonne en partant de la droite, à gauche de la
		  Pioche.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
		  Huit piles à droite.
		  Une carte y est placée au début.
		  C'est la carte de base.
		  Toutes les autres Fondations doivent commencer par une carte de même
		  valeur que celle-ci.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Plait</entry>
		<entry>
			Le groupe de cartes au milieu du Tableau.
			Il commence avec vingt cartes.
			Seule la carte du dessus peut être déplacée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Bords</entry>
		<entry>
		  Les quatre emplacements en haut et en bas, à gauche et à droite du plait.
		  Ils sont remplis automatiquement depuis le plait.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Les huit emplacements à gauche et à droite du plait, entre les
			emplacements des bords.
			Chaque emplacement ne peut contenir qu'une carte.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
	  Les huit Fondations doivent être commencées avec des cartes de même valeur.
	  Au début, vous pouvez choisir de construire en montant ou en descendant.
	  Vous pouvez prendre des cartes depuis le plait au milieu du Tableau,
	  depuis le Tableau lui-même, depuis les bords et aussi depuis le Rebut.
	</para>
	<para>
		La partie est perdue quand il n'y a plus de cartes disponibles qui puissent
		être jouées vers les Fondations et que la Pioche est vide.
	</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Pas de score. Vous gagnez ou perdez.
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Prenez les cartes du Plait dès que possible car elle sont difficiles à libérer.
		Puis prenez les cartes du tableau car cela vous donnera des emplacements vides
		pour y stocker temporairement des cartes.
	</para>
</sect1>
