<sect1 id="Quatorze"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Quatorze</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Pile en haut à gauche.
	    Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
	    Les emplacements vides du Tableau sont remplis immédiatement avec des
	    cartes de la Pioche.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Grille de cinq par cinq emplacement, chacun pouvant contenir une carte.
	  	Une carte est distribuée vers chaque emplacement au début de la partie.
	  	Les emplacements vides sont remplis depuis la Pioche.
	  	Une fois que la Pioche est vide, les emplacements sont remplis en
	  	déplaçant les cartes de la droite vers la gauche, la carte la plus à
	  	gauche de chaque rangée étant déplacée vers l'emplacement le plus à
	  	droite de la rangée du dessus, laissant les emplacements vides à la fin.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
    Enlever toutes les cartes.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
    Les cartes peuvent être enlevées par paires si leur somme fait quatorze
    (les Valets valent onze, les Reines douze et les Rois treize) et qu'elles
    sont dans la même rangée ou colonne.
  </para>
  <para>
    Les emplacements vides sont remplis automatiquement depuis la Pioche.
    Une fois que la Pioche est vide, les cartes à droite des emplacements
    vides sont automatiquement déplacées pour remplir les emplacements vides.
    Les emplacements vides dans la colonne tout à droite sont remplis par
    les cartes tout à gauche de la rangée du dessous.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
    Chaque paire de cartes enlevée vaut deux points.
  </para>
  <para>
   	Score maximum possible : 52
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
    Souvent au milieu de la partie, il n'y a plus qu'un déplacement à faire.
    Faites le.
    Une fois que la Pioche est vide, il y a bien plus de déplacements dans le
    Tableau.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
