<sect1 id="Royal_East"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>1999</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Royal East</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Pile en haut à gauche.
	    Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
	    Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
	    Pas de redistribution.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
      Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
	    La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	    Quatre piles dans les coins de la grille de trois par trois.
	    On distribue une carte sur la première Fondation.
	    Cette carte est maintenant la carte de base.
	    A construire en montant par suite, les As suivants les Rois.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	    On distribue une carte face visible sur chacune des cinq piles du Tableau.
	    Ces piles sont celles qui forment une croix dans la grille de trois par
	    trois.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
    Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant quelque soit
    la suite.
    Les Rois peuvent être placés sur les As.
    Les cartes ne peuvent être déplacées qu'individuellement.
    Toute carte disponible peut être jouée sur une pile vide du Tableau.
  </para>
  <para>
    Chaque Fondation doit être commencée par une carte de même rang que la
    carte de base.
    Les Fondations sont à construire en montant par suite depuis la carte de
    base, en jouant les As sur les Rois si nécessaire.
    Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
  </para>
  <para>
    Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
    La carte du dessus du Rebut est toujours disponible pour être jouée.
    Pas de redistribution.
  </para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
	  Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 52
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
    Les trésors cachés sont des choses merveilleuses, mais seulement si vous
    savez qu'ils sont là.
    Souvenez vous de quelles cartes sont dans quelles piles car cette
    information vous sera probablement utile.
  </para>
</sect1>
