<sect1 id="Saratoga">
<!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Saratoga</title>

	<para>Ecrit par Alan Horkan, basé sur le travail de Jonathan Blandford</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

  <!-- Aussi documenté by Alan Horkan (2005),
  basé sur la documentation de Rosann Yuen -->
	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Pile en haut à gauche.
	    Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
	    Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
	    Deux redistributions.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Rebut</entry>
	  <entry>
      Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
	    La carte du dessus est disponible pour être jouée.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	    Quatre piles en haut à droite.
	    A construire en montant par suite de l'As au Roi.
	    La carte du dessus de chaque Fondation peut être rejouée sur le Tableau.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	    Sept piles.
	    On place une carte face visible sur toutes les piles.
	    Puis une sur toutes les piles sauf la première.
	    Ainsi de suite en distributant sur une pile de moins à chaque fois
	    jusqu'à ce qu'il y ait sept cartes dans la septième pile.
	    Saratoga est en grande partie comme Klondike, sauf que toutes les cartes
	    sont face visible au début.
	    Avoir la possibilité de voir toutes les cartes réduit l'élément de risque
	    et rend Saratoga légèrement plus facile que Klondike.
	    <!-- TODO FIXME link to Klondike Help page -->
      Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur
      alternée.
      Les groupes de cartes peuvent être déplacés.
      Les piles vides peuvent seulement être remplies par des Rois ou des
      séquences commençant par un Roi.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
		Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
  	Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur alternées.
  	Les groupes de cartes peuvent être déplacés.
  	Les piles vides du Tableau peuvent seulement être remplies par des Rois ou des
  	séquences commençant par un Roi.
  </para>
  <para>
		Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
		La carte du dessus du Rebut est en jeu.
		Quand la Pioche est vide, toutes les cartes du Rebut sont remises sur la pioche,
		en gardant l'ordre des cartes.
		Deux redistributions.
  </para>
  <para>
    Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
    Les cartes dans les Fondations sont toujours en jeu.
    Double-cliquer sur une carte la déplace dans la Fondation appropriée
    si un tel déplacement est possible.
  </para>


<!-- TODO
  <sect2>Options</sect2>
  <para>
    Distribution de trois cartes : Si coché, la Pioche distribue
    trois cartes à la fois.
    Sinon, la Pioche distribue les cartes une à une.
  </para>
  <para>
    Roi Seulement : Si coché, les piles vides du Tableau peuvent seulement
    être remplies par des Rois ou des	séquences commençant par un Roi.
  </para>
-->

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
  	Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
  </para>
  <para>
   	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
    N'abandonnez pas le vaisseau ! Essayez des méthodes de force brute
    quand la partie semble terminée.
    Parfois une combinaison en utilisant les cartes des Fondations et
    un réarrangement des séquences libérera certaines cartes nécessaires.
  </para>
</sect1>
