<sect1 id="Scorpion"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Scorpion</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile en haut à gauche.
		  Les trois dernières cartes sont placées ici après la distribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Sept piles à droite de la Pioche.
			On distribue une carte face cachée sur les quatre premières colonnes.
			On distribue une carte face visible sur les trois dernières colonnes.
			On répète cela encore deux fois.
			On distribue une carte face visible sur toutes les piles encore quatre
			fois.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
	  Construire quatre piles de treize cartes chacune, en descendant par suite
	  et séquence du Roi à l'As.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
	  Les piles du Tableau sont à construire en descendant par suite.
	  Les groupes de cartes peuvent être déplacés quelque soit la séquence.
	  Une pile vide dans le Tableau peut être remplie par un Roi ou un groupe
	  de cartes commençant par un Roi.
	</para>
	<para>
		A tout moment, cliquer sur la Pioche distribuera les trois dernières
		cartes, une sur chacune des trois premières piles.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
	  Pour chaque séquence en suite, les points gagnés sont :
	  taille de la séquence - 1.
	  Chaque fois qu'une séquence de treize cartes est construite et est dans son
	  propre emplacement, vous gagnez quatre points supplémentaires.
	  Atteindre une carte qui était face cachée donne trois points.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 100
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

	<para>
	  Démêler des noeuds est rarement facile.
	  Evitez de vous empêtrer vous-même dans une situation sans issue.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
