<sect1 id="Seahaven"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Seahaven</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	    Quatre piles : deux en haut à gauche, deux en haut à droite.
	    A construire en montant par suite de l'As au Roi.
    </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Réserves</entry>
	  <entry>
	    Quatre piles en haut au centre.
	    Chaque Réserve peut contenir une seule carte.
	    On distribue une carte dans deux des Réserves au début.
		</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	  	Dix piles sous les Fondations et les Réserves.
	  	On distribue les cinquante autres cartes face visible avec cinq cartes
	  	sur chaque emplacement.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
    Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
    Seule la carte ou la séquence du dessus peut être déplacée.
    Une séquence peut être déplacée seulement si le nombre de cartes de la
    séquence est égal ou inférieur au nombre de Réserves libres plus un.
    Les emplacements vides dans le Tableau ne peuvent être remplis que par un
    Roi ou une séquence commençant par un Roi.
  </para>
  <para>
    Les Fondations sont à construire en montant par suite de l'As au Roi.
    Bien que les cartes dans les Fondations soient toujours en jeu, il n'y a
    vraiment aucune utilité à jouer ces cartes.
  </para>
  <para>
    La carte du dessus de n'importe quelle pile du Tableau peut être déplacée
    sur une Réserve vide.
    Ces cartes sont disponibles pour être rejouées sur le Tableau ou sur une
    Fondation.
  </para>
  <para>
    Pour vous faciliter la vie, les séquences de la même suite peuvent être
    déplacées sur une Fondation appropriée plutôt que de bouger les cartes une
    à une.
    C'est particulièrement utile en fin de partie.
  </para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
	  Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 52
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
    Déplacez toutes les cartes que vous pouvez vers les Fondations dès que
    possible.
    Les laisser traîner ne peut que gêner vos déplacements.
  </para>
</sect1>
