<sect1 id="Spiderette"><!--<sect1info>
    <copyright>
      <year>2001</year>
      <holder>Rosanna Yuen</holder>
    </copyright>
    <author>
      <firstname>Rosanna</firstname>
      <surname>Yuen</surname>
    </author>
    <address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
  </sect1info>-->

  <title>Spiderette</title>

  <para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Pioche</entry>
	  <entry>
	    Pile en haut à gauche.
	    Cliquer sur la Pioche distribue une carte sur chaque pile du Tableau.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Fondations</entry>
	  <entry>
	    Quatre piles en haut à droite.
	  </entry>
	</row>
	<row>
	  <entry>Tableau</entry>
	  <entry>
	    Sept piles en bas.
	    On distribue une carte face cachée sur les sept piles, puis une sur les
	    six dernières piles, et ainsi de suite jusqu'à ce qu'il y ait sept cartes
	    sur la dernière pile.
	    On retourne la carte du dessus de chaque pile.
	  </entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

  <sect2>Objectif</sect2>
  <para>
    Construire quatre piles de treize cartes, en descendant par suite et
    séquence.
  </para>

  <sect2>Règles</sect2>
  <para>
    Les piles du Tableau sont à construire en descendant quelque soit la suite.
    Les séquences de la même suite peuvent être déplacées comme un ensemble.
    Les piles vides du Tableau peuvent être remplies par n'importe quelle carte
    ou séquence.
  </para>
  <para>
    Chaque pile du Tableau doit être remplie avant toute distribution.
    Cliquer sur la Pioche distribue une carte sur chaque pile du Tableau sauf
    pour la dernière distribution qui place une carte sur les trois premières
    piles seulement.
  </para>
  <para>
    Une séquence de treize cartes d'une suite peut être déplacée sur une
    Fondation.
    Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
  </para>

  <sect2>Score</sect2>
  <para>
    Chaque paire de cartes en suite et séquence vaut un point.
  </para>
	<para>
   	Score maximum possible : 48
  </para>

  <sect2>Stratégie</sect2>
  <para>
    Essayez de garder une pile du Tableau vide à chaque fois que vous pouvez
    pour créer un espace d'échange pour déplacer les cartes.
  </para>
</sect1>
