<sect1 id="Spider"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>L'araignée</title>

	<para>Ecrit par Jonathan Blandford</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche.  Le paquet est placé ici après la distribution sur le Tableau.
			Cliquer dessus distribue une carte face visible sur chaque pile.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>Les huit piles du haut. Cela ne fait pas partie des "règles officielles".</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Dix piles. On distribue cinq cartes face cachée et une carte face visible sur
			quatre piles (piles 1, 4, 7, et 10), tandis que l'on distribue quatre cartes
			face cachée et une carte face visible sur les autres piles
			Les cartes peuvent être construite en descendant quelque soit la suite.
			Les séquences de cartes dans la même suite peuvent être déplacées comme une unité.
			Les piles vides peuvent être remplies avec n'importe quelle carte ou unité.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
		Avoir huit séquences de cartes (deux de chaque suite) allant en descendant
		du Roi à l'As dans les fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Contruire en descendant quelque soit la suite. Les Séquences de cartes
		dans la même suite peuvent être déplacées comme une unité.
		Les piles vides peuvent être remplies avec n'importe quelle carte ou séquence.
	</para>
	<para>
		Cliquer sur la pioche à n'importe quel moment distribue une carte face visible
		sur chaque pile. Cependant, aucune pile ne doit être vide. Si une pile
		vide existe, un message d'erreur apparaîtra.
	</para>
	<para>
		Une séquence de treize cartes peut être déplacée vers une fondation.
		Une fois là, ces cartes ne sont plus en jeu.
	</para>

	<sect2>Options</sect2>
	<para>Aucune.</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Pour chaque séquence d'une suite, les points gagnés sont (taille de la séquence - 1).
	</para>
	<para>
		Score maximum possible : 96.
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Si au début vous ne réussissez pas, ne devenez pas accro.
		Construisez en suite à chaque fois que c'est possible, mais rendez accessible
		le plus de cartes que vous pouvez.
	</para>
</sect1>
