<sect1 id="Spider_Two_Suit"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1998</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Two Suit Spider</title>

  <para>Ecrit par Jonathan Blandford</para>
  <para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Quatre paquets, Coeurs et Piques seulement</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile en haut à gauche.
		  Le paquet est placé ici après distribution sur le Tableau.
		  Cliquer sur la Pioche distribue une carte face visible sur chaque pile
		  du Tableau.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
		  Huit piles du haut.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
		  Dix piles.
		  Sur quatre piles (piles 1, 4, 7, et 10), on distribue cinq cartes face
		  cachée et une carte face visible.
		  Sur les autres piles, on distribue quatre cartes face cachée et une
		  carte face visible.
		  Les piles peuvent être construites en descendant quelque soit la suite.
		  Les séquences de la même suite peuvent être déplacées comme un ensemble.
		  Les piles vides peuvent être remplies par n'importe quelle carte ou
		  séquence.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
	  Avoir huit séquences (quatre de chaque suite) descendant du Roi à l'As
	  dans les Fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
	  Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant quelque soit
	  la suite.
	  Les séquences de la même suite peuvent être déplacées comme un ensemble.
	  Les piles vides peuvent être remplies par n'importe quelle carte ou séquence.
	</para>
	<para>
		Cliquer sur la Pioche à tout moment distribue une carte face visible sur
		chaque pile.
		Cependant, aucune pile ne doit être vide lors de la distribution.
		Si il y a une pile vide, un	message d'erreur apparaîtra.
	</para>
	<para>
		Une séquence de treize cartes peut être déplacée vers une Fondation.
		Une fois là, ces cartes ne sont plus en jeu.
	</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
	  Pour chaque séquence d'une suite, les points gagnées sont :
	  taille de la séquence - 1.
	</para>
	<para>
   	Score maximum possible : 96
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
	  Pas aussi diabolique que le jeu spider complet, mais la même stratégie
	  s'applique : Construisez en suite à chaque fois que c'est possible,
	  et rendez accessible le plus de cartes possible.
	</para>
</sect1>
