<sect1 id="Straight_Up"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Straight Up</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile en haut à gauche.
		  Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
		  Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
      Deux redistributions.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
      Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
		  La carte du dessus est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
		  Quatre piles en haut à droite.
		  On distribue un Deux dans chaque Fondation au début du jeu.
		  A construire en montant par suite du Deux à l'As.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Réserve</entry>
		<entry>
  		Pile sous la Pioche.
  		On distribue treize cartes ici pour commencer.
  		La carte du dessus est disponible pour être jouée sur le Tableau ou les
  		Fondations.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
		  Quatre piles en bas à droite.
		  On distribue une carte sur chaque pile au début du jeu.
		  Les piles peuvent être construites par suite.
		  Les emplacements vides sont automatiquement remplis depuis les Réserves.
		  Une fois que les Réserves sont vides, les emplacements vides peuvent
		  être remplis depuis le Rebut.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
	  Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par suite.
	  Les séquences peuvent être déplacées.
	  Les emplacements vides du Tableau sont automatiquement remplis depuis les
	  Réserves.
	  Une fois que les Réserves sont vides, les emplacements vides peuvent
	  être remplis depuis le Rebut.
	</para>
	<para>
	  Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
	  La carte du dessus du Rebut est disponible pour être jouée.
	  Deux redistributions.
	</para>
	<para>
		Les Fondations sont à construire en montant par suite du Deux à l'As.
		Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
		Double-cliquer sur une carte la déplacera vers la Fondation appropriée si
		un tel déplacement est possible.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
	  Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
		Score maximum possible : 48
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

	<para>
	  Ca ne sert à rien de traîner !
	  Déplacez des cartes vers les Fondations dès que vous pouvez.
	</para>
        </sect2>
</sect1>
