<sect1 id="Triple_Peaks"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Richard Hoelscher</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Richard</firstname>
			<surname>Hoelscher</surname>
		</author>
		<address><email>rah@rahga.com</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Triple Peaks</title>

	<para>Ecrit par Richard Hoelscher</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile en haut à gauche.
		  Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
		  Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
		  Pas de redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
		  Tout le jeu se passe sur le Rebut.
		  Les cartes face cachée ne font pas partie du score courant.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
		  On distribue 18 cartes face cachée en forme de trois triangles, avec
		  trois rangées dans chaque triangle, avec une carte sur la première rangée,
		  deux sur le deuxième et trois sur la troisième.
		  On connecte les triangles en distribuant encore dix cartes face visible
		  dans la rangée du bas.
		  Les cartes qui sont à la fin de chaque rangée chevauchent les cartes de la
		  fin de la rangée du dessus, et les cartes de l'intérieur chevauchent deux
		  cartes adjacentes de cette rangée.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	        </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

	<para>
	  Enlever toutes les cartes du Tableau.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

	<para>
	  Les cartes du Tableau qui sont exposées sont disponibles pour être jouées.
	  Construire sur la carte du dessus du Rebut avec des cartes de rang
	  immédiatement supérieur ou inférieur du Tableau, quelque soit la suite.
	  Les As suivent les Rois et précèdent les Deux.
  </para>
	<para>
		Les cartes du Tableau sont disponibles quand elles ne sont pas recouvertes
		par une autre carte.
	</para>
  <para>
    Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Options</title>

	<para>
		Multiplicateur de score : les points sont doublés pour carte jouée à la suite.
		Un enchaînement de cinq cartes vous donnera 1, 2, 4, 16, et 32 points, pour
		un total de 55 points. Les bonus valent 25 points.
		Aucun point n'est retiré pour jouer une carte de la Pioche vers le Rebut.
	</para>
	<para>
		Manches progressives : Après que toutes les cartes aient été enlevées du
		Tableau, une nouvelle manche commence.
		Le score de la dernière manche est reporté dans la nouvelle manche.
	</para>

	        </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

	<para>
	  Le score de chaque carte jouée est égal au nombre de cartes que vous avez
	  joué depuis la dernière carte retournée de la Pioche vers le Rebut.
	  Plus vous enchaînez de cartes, plus vous marquerez de points.
	</para>
	<para>
		Cinq points sont retirés quand vous retournez une carte de la Pioche vers
		le Rebut.
		Chaque triangle éliminé vous donne un bonus de quinze points, et vous
		obtenez encore quinze points quand vous avez enlevé toutes les cartes du
		Tableau.
	</para>

	<para>
		Score maximum possible pour une seule manche : 466
	</para>
        </sect2>
</sect1>
