<sect1 id="Union_Square"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Union Square</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile en haut à gauche.
		  Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
		  Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
		  Pas de redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
      Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
		  La carte du dessus est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			On distribue une grille de quatre par quatre cartes face visible, pour un
			total de seize piles.
			Cela constitue le Tableau.
			La carte du dessus de chaque pile est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondations</entry>
		<entry>
		  Quatre piles à droite.
		  Les Fondations sont à construire par suite de l'As au Roi, puis du Roi à
		  l'As.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
	  Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
	  Les piles du Tableau peuvent être construites en montant ou en descendant
	  par suite.
	  Cependant, chaque pile doit suivre une seule de ces règles.
	  Par exemple, si une pile du Tableau a un Trois de trèfle sur un Deux de
	  trèfle, on ne peut jouer qu'un Quatre de trèfle sur cette pile.
	  N'importe quelle carte disponible peut être jouée sur une pile vide du
	  Tableau.
	</para>
	<para>
		Les Fondations sont à construire par suite de l'As au Roi, suivi d'un autre
		Roi pour redescendre jusqu'à l'As, ce qui fait 26 cartes par pile à la
		fin d'une partie gagnée.
		Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
	</para>
	<para>
		Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
		La carte du dessus du Rebut est disponible pour être jouée.
		Pas de redistribution.
	</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
	  Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
		Score maximum possible : 104
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
	  Une fil de perles peut accueillir des perles par ses deux bouts, ce devrait
	  en être de même pour vos piles.
	  Utilisez bien les emplacements vides pour y mettre des cartes.
	  Avec un peu de persévérance, ce jeu peut être très amusant.
	</para>
</sect1>
