<sect1 id="Valentine"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>2001</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>zana@webwynk.net</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Valentine</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	        <sect2><title>Configuration</title>


	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Standard</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
		  Pile en haut à gauche.
		  Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
			Pile en haut à droite.
			Ne peut contenir qu'une carte.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
		  Quatre piles.
		  On distribue une carte sur chaque emplacement au début de la partie.
		  Une redistribution depuis la Pioche remet toutes les cartes du Tableau
		  en dessous de la Pioche.
		</entry>
	</row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>

          </sect2>
        <sect2><title>Objectif</title>

  <para>
    Avoir toutes les cartes sur le Tableau, chaque emplacement contenant de
    l'As au Roi de la même suite.
    Evitez de devenir fou en faisant ça.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Règles</title>

  <para>
    Si deux cartes du Tableau sont de la même suite et en séquence, placez la
    carte de rang plus faible sur celle de rang plus élévé.
    Les As sont uniquement avant les Deux et les Rois uniquement après les
    Reines.
    Cliquer sur la Pioche remplit les emplacements vides.
  </para>
  <para>
    Quand il n'y a plus de déplacement possible sur le Tableau, cliquer sur la
    Pioche pour distribuer une carte sur le Rebut.
    Si cette carte peut être jouée sur une pile du Tableau, faites le.
    Répetez cette procédure jusqu'à qu'il n'y ait plus de déplacement possible
    sur le Tableau ou depuis le Rebut.
  </para>
  <para>
    A ce moment là, cliquez sur la Pioche une nouvelle fois pour remettre toutes
    les cartes du Tableau sous la Pioche.
    La carte du Rebut est mise sur la première pile du Tableau et le reste du
    Tableau est rempli par des cartes de la Pioche.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Score</title>

  <para>
    Il n'y a pas de score dans ce jeu.
  </para>

          </sect2>
        <sect2><title>Stratégie</title>

  <para>
    Un bon jeu pour tuer le temps, Valentine n'a vraiment aucune stratégie,
    à moins que la stratégie soit d'y jouer au lieu de faire d'autres choses,
    plus importantes, comme aller au lit.
  </para>
        </sect2>
</sect1>
