<sect1 id="Zebra"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zèbre</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche.
			Le reste du paquet est placé ici après la distribution.
			Les cartes sont retournées une à une vers le Rebut.
			Une redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
      Les cartes sont retournées ici depuis la Pioche.
			La carte du dessus est disponible pour être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondation</entry>
		<entry>
			Huit piles en haut à droite.
			On place les huit As sur ces piles pour	commencer les Fondations.
			Les Fondations sont à construire en montant de l'As au Roi par couleur
			alternée.
			Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Huit piles sous les Fondations.
			On distribue une carte sur chaque pile du	Tableau au début du jeu.
			Les piles peuvent être construites en descendant par couleur alternée.
			Seule la carte du dessus de chaque pile est disponible pour être jouée.
			Les piles vides sont automatiquement remplies depuis le Rebut ou,
			si le Rebut est vide, depuis la Pioche.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
		Déplacer toutes les cartes vers les Fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Les piles du Tableau peuvent être construites en descendant par couleur
		alternée.
		Seule la carte du dessus de chaque pile est en jeu.
		Cependant, pour faciliter le jeu, une pile entière peut être déplacée
		vers la Fondation appropriée en une seul glisser / déposer.
		Double-cliquer sur une pile déplacera la permière carte vers la Fondation
		appropriée si cela est possible.
	</para>
	<para>
		Les piles vides sont automatiquement remplies depuis le Rebut ou,
		si le Rebut est vide, depuis la Pioche.
	</para>
	<para>
		Les cartes sont retournées une à une de la Pioche vers le Rebut.
		La carte du dessus du Rebut est disponible pour être jouée.
		Pas de redistribution.
	</para>
	<para>
		Les Fondations sont à construire en montant par couleur alternée de l'As
		au Roi.
		Les cartes des Fondations ne sont plus en jeu.
	</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Chaque carte dans les Fondations vaut un point.
	</para>
	<para>
  	Score maximum possible : 96
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Il y a très peu de secondes chances dans le monde réel, alors utilisez les
		quand vous les trouvez.
		Il y a des chances que vous ayez besoin d'une deuxième distribution pour
		gagner.
		Rappelez vous où sont les cartes clés et vous serez heureux de l'avoir fait.
	</para>
</sect1>
