<sect1 id="Zebra"><!--<sect1info>
		<copyright>
			<year>1999</year>
			<holder>Rosanna Yuen</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Rosanna</firstname>
			<surname>Yuen</surname>
		</author>
		<address><email>rwsy@mit.edu</email></address>
		<copyright>
			<year>2004</year>
			<holder>Damien Laniel</holder>
		</copyright>
		<author>
			<firstname>Damien</firstname>
			<surname>Laniel</surname>
		</author>
		<address><email>heretik@tuxfamily.org</email></address>
	</sect1info>-->

	<title>Zèbre</title>

	<para>Ecrit par Rosanna Yuen</para>
	<para>Traduit en français par Damien Laniel</para>

	<sect2>Configuration</sect2>

	<informaltable>
		<tgroup cols="2">
			<tbody>
	<row>
		<entry>Type de Paquet</entry>
		<entry>Paquet Double</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Pioche</entry>
		<entry>
			Pile en haut à gauche. Le reste du paquet est placé ici après la
			distribution sur le tableau.
			Les cartes sont retournées une par une vers le rebut.
			Une redistribution.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Rebut</entry>
		<entry>
			A prendre depuis la pioche. La carte du dessus est disponible pour
			être jouée.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Fondation</entry>
		<entry>
			Huit piles en haut à droite.
			On place les huit As sur ces piles pour	commencer les fondation.
			Les fondations sont à construire en montant jusqu'à l'As par couleur alternée.
			Les cartes dans les fondations ne sont plus en jeu.
		</entry>
	</row>
	<row>
		<entry>Tableau</entry>
		<entry>
			Huit piles sous les fondations.
			On distribue une carte sur chaque pile du	tableau pour commencer.
			Les piles du tableau sont à construire en descendant par couleur alternée.
			Seule la carte du dessus de chaque pile est disponible pour être jouée.
			Les piles vides sont automatiquement remplies depuis le rebut, ou,
			si le rebut est vide, depuis la pioche.
		</entry>
	</row>
			</tbody>
		</tgroup>
	</informaltable>

	<sect2>Objectif</sect2>
	<para>
		Déplacer toutes les cartes vers les fondations.
	</para>

	<sect2>Règles</sect2>
	<para>
		Les cartes dans le tableau sont à construire en descendant pat couleur alternée.
		Seule la carte du dessus de chaque pile est en jeu.
		Cependant, pour faciliter le jeu, une pile entière peut être déplacée
		vers la fondation appropriée en une seul glisser / déposer.
		Double-cliquer sur une pile déplacera la permière carte vers la fondation
		appropriée si cela est possible.
	</para>
	<para>
		Les piles vides sont automatiquement remplies depuis le rebut, ou,
		si le rebut est vide, depuis la pioche.
	</para>
	<para>
		La pioche est distribuée vers le rebut uniquement.
		La carte du dessus du rebut est disponible pour être jouée.
		Il n'y pas de redistribution.
	</para>
	<para>
		Les fondations sont construites en montant par couleur alternée depuis
		le Deux jusqu'à l'As.
		Les cartes dans les fondations ne sont plus en jeu.
	</para>

	<sect2>Options</sect2>
	<para>Aucune</para>

	<sect2>Score</sect2>
	<para>
		Chaque carte dans les fondations compte un point.
	</para>
	<para>
  	Score maximum possible : 96
	</para>

	<sect2>Stratégie</sect2>
	<para>
		Il y a très peu de secondes chances dans le monde réel, alors utilisez les
		quand vous les trouvez.
		Il y a des chances que vous ayez besoin d'une deuxième distribution pour
		gagner.
		Rappelez vous où sont les cartes clés et vous serez heureux de l'avoir fait.
	</para>
</sect1>
